【X哥還我雞翼山】低調置業討論區(39)

樓價可升可跌，投資涉及風險，往後討論不成為買賣樓宇依據，純粹個人意見

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

舊post 【廚廁掉轉全力破牆】低調置業討論區(38)

安格斯

脆香雞翼

炭巴記得睇返上一個post，唔好鳩衝孖人

話說+X哥好似唔係加好多價，真要睇價單

molamola

下一個盤應該新雄雞雲海 vs 華懋荃城匯，新雄雞開價隨時高過華懋，計位置荃城匯贏，不過我鍾意雲海個環境，可惜已冇子彈了

Yes,我要+x哥比返啲雞翼我 集氣

已經改變作風，以荃城匯嚟計，搵金門做，算係建築公司中名牌，價錢一定貴過+X哥嗰2間承建商，金門起唔少政府樓，有經驗嘅

近年華懋樓冇乜聽過大甩漏，反而+X哥漏水歷久不衰

之前睇馬鞍山迎濤灣，個AA話呢個盤開始華懋轉死性，用料好左又盛
上到去睇真係

我要食麥旋風呀

連約買五成首期，租金可以作為收入，但計6成，最好問銀行，安全啲

我要雞翼啊~~~~

因為麥當勞

終於追到live 琴晚你地好痴線 去得太快
而家係咪集氣比Cream絲買到萬景峯呀
開左票未？

btw,新屋裝修就搞掂 好感動

有冇做開放式廚房? 潮流嚟

拆左幅廚牆 但無搬出廳

【上調按息】匯豐：正積極考慮調高按息

渣打銀行率先加按息，其他大行亦正研究是否跟隨。匯豐發言人指，該行正積極考慮調高按揭息率，並強調會繼續按當局最新指引審慎管理按揭業務。

至於東亞銀行（0023），發言人則指現正評估有關按揭息率，更會密切留意市場情況，於有需要時作適當調整。

今日渣打銀行率先指出，下周一起新造按揭息率由現時H+1.3厘，加至H+1.4厘。據悉中銀香港（2388）亦正考慮跟隨，但該行至今尚未回覆本報查詢。

金管局上周五宣布，調高銀行的新造住宅按揭貸款「風險權重」下限，由現時15％提高至25％，措施針以內評法為基準的銀行，意味銀行承造按揭業務時，要預留更多資本金。現時有8家銀行以內評法計算資本充足比率，分別是匯豐、渣打、中銀香港、恒生、東亞、星展、集友及南洋商業銀行。

匯豐渣打中銀齊加按息 三大行新造H+1.4 中小行料陸續跟隨

【明報專訊】針對樓市過熱，金管局上周提高大型銀行按揭業務資本金要求，昨日渣打及中銀香港宣布調升按息，新造H按及P按均有變動，匯豐今凌晨亦宣布會加按息，持續一年半的減息戰告終。分析估計，中小型銀行將陸續跟隨龍頭銀行加息。
渣打及中銀香港昨宣布，新造H按（以香港銀行同業拆息為基準）息率上調0.1厘，至H+1.4厘。P按（以最優惠利率為基準）方面，渣打新造息率上調至P-3厘，中銀香港則上升至P-2.75厘。由於渣打使用「大P」，即5.25厘，中銀香港則使用「細P」，即5厘，故兩者加息後，同為2.25厘。昨港元1個月拆息0.35厘計算，兩行新造H按同樣加至1.75厘，H按封頂位跟隨P按調升至2.25厘。渣打最新按息下周一起生效，中銀香港則為一星期後的6月5日。匯豐在今早凌晨亦發新聞稿，表示將於下周一加按息，同樣加0.1厘，至H+1.4厘，新聞稿未有交代是否同時加P按息。
渣打發言人表示，金管局近日措施直接增加銀行營運成本，為免損害銀行盈利及穩健性，決定加按息。中銀香港個人金融及財富管理部抵押及零售貸款業務處主管陳碧蓮表示，香港樓價持續上升，適時調整息率可審慎管理風險。她並強調會不時檢討按息及現金回贈，不排除未來再調整。
匯豐發言人公布加H按息時，強調會繼續按當局最新指引審慎管理按揭業務。東亞銀行表示現正評估按息，會密切留意市場情况，有需要時適當調整。
消息指金管局曾與三大行溝通
現時現樓按揭市場以匯豐及中銀香港為龍頭，兩者市佔率共逾40％，而渣打亦排名前列，4月份市佔率達13.1％。有熟悉監管機構人士表示，由於不少銀行此前向當局指出，H+1.28厘至1.3厘已相當接近盈利底線，故當局調高資本金要求後，銀行理應要加按息，否則無法達到當局定下的「持續盈利」要求。有消息稱金管局過去一周有跟渣打、中銀、匯豐三大行溝通，要求對方證明在提升資本金要求後仍能持續盈利。
剛結束的這輪按息減價戰由2015年底開始，H按陸續由H+1.7厘減至現時最低H+1.28厘，是次大行加息亦只是回到去年8月水平。經絡按揭轉介市場總監劉圓圓估計，龍頭銀行加息，中小型銀行將緊隨，但加息0.1厘對供款實際影響微，以假設個案為例，一年利息增加約5000元（見表）。
每百萬貸款月供多58元
中原按揭則估計，每100萬元貸款額（25年期計）每月供款會增加58元。中原集團主席施永青表示，今次調整對實際供款影響輕微，若港元拆息飈升，或銀行調升最優惠利率，才會對按揭供款帶來較大影響。
金管局上周五宣布，調高銀行新造住宅按揭貸款「風險權重」下限，由現時15％提高至25％，措施針對以內評法為基準的銀行，意味銀行承造按揭業務時，要預留更多資本金。現時有8家銀行以內評法計算資本充足比率，分別是匯豐、渣打、中銀香港、恒生、東亞、星展、集友及南洋商業銀行。

噚日都係考慮之嘛，冇話加，依家只有跑人同強國佬2間話加，東亞好似話跟

【新界成交】用家怕遲買更貴 430萬入市嘉湖山莊

美聯物業張子健表示，天水圍嘉湖山莊景湖居7座低層F室，建築面積576方呎，實用面積442方呎，兩房間隔，以430萬元成交，建築及實用呎價7,465及9,729元。
買家為用家，見樓價續升，為免遲買更貴，決定承接。賣方於2012年5月以208萬元購入，持貨五年，獲利222萬元，升值逾1倍。

滙豐發言人亦表示，由下周一起，上調新造H按息率0.1厘，由H+1.3厘加至H+1.4厘。該行會繼續遵照該局規定，確保按掲業務審慎經營。

啊，原來都跟，細貓未宣佈，蠱惑啊，用佢爭生意?

一個月要供多$260， 要食少餐放題先得了

老老77琴日海之戀條隊都未反映到樓幾咁難搶 果度仲未計唔得閒去排隊，1516又未入票，未有concept但其實就來要搬出來住，仲有一堆等跌的淡淡

仲有6月中果10萬個抽唔中居屋又諗返租同私樓既人

早幾日去左星灣放狗 水清但沙唔幼 好多殼 唔可以赤腳行
養狗住雲海就正 但始終遠同唔近烏溪沙站

廁所有窗 不了

【啟德新盤】大手客莊女士：預算2000萬以上 大細單位通吃

由建灝發展的啟德天寰，今天開售首輪307伙，早上首先安排購買兩伙以上大手時段。

天寰A組準買家莊女士表示，覺得啟德區域前景好，對該區有信心，有意買兩伙，預算2000萬以上，單位戶型「大細都都通吃」。

記者：黃嘉銘

//郁吓都話掟1、2千萬嚟買 咁多有錢人

到底佢地點搵錢

咁多人吹樓爆

即係仲有得升

唔會爆掛
爆左再買第二層

憎人富貴係咁
買唔到果班就精神病

出左價單 個價依然好吸引

仲有大把人儲住子彈，睇下幾多人去抽新樓
跌2,3成已經瘋狂掃貨啦
爆乜鬼

等徒弟巴share 第二水價單

啱啱睇緊雜誌，比個資料，直到四月為止，正苦手頭上可發展嘅土地面積為178公頃，約等如9個維園，估計可提供115000個住宅單位，包括68400個公營房屋單位，及46600個私樓單位，689話十年起460000個單位，覺得點睇?

根據高力國際嘅統計資料，今年第一季度,強國資金喺香港物業市場共投資361億，按年飆升2.35倍，創下歷史新高，爆嘅話佢哋大劑過我

徒弟巴真心高汁 希望你有生意

打機咩話起就起
夠地都唔夠地盤工人啦

話說以前住將軍澳
早兩日返去見到嘉悅對面起緊新居屋
位置好靚望海 五分鐘地鐵
想用老豆間公屋換
但個價應該好貴

抽到先講

仲要係房協，應該唔平

尋日經過大圍見到新世界起緊個地盤
大圍真心正

綜合銷售安排顯示，今、明兩日最少5盤推售327伙單位應市發售，當中以建灝地產啟德天寰佔較多，即日開賣首輪307伙，日前截收4,800份登記，超額14.6倍，成為今年啟德新盤票王。

海之戀誠仔樓都叫鐵路上蓋同有海景
天寰群樓包圍都咁多票

只係兌美元升返啲，對比其他主要貨幣係跌緊

唔係呢個 呢知調景嶺黎
如果貴就趕走一批人先
綠長都好難中

大圍逼到死 但又三鐵優勢
而家住落但想搬

呢個

大圍我覺得好正，交通方便又多小店
仲要都近我同條女屋企
可惜依家得個漏水名城
等新世界個盤又唔知等到幾時

恭喜
就黎入得伙真好

係啦無錯

每次新盤一開火爆銷情嘅話，公海就有好多同樓相關post

唔止得名城揀既
買得起既半山重靚啦

明顯係起唔到咁多
吹大條數, 再唔係起劏房單位
配合CCTVB 吹噓
呃D 師奶呀叔唔識計數

想快既有長沙灣，果頭起緊既居屋都望到海

講真 住環境同配套
將軍澳一定吊打長沙灣
話之你南昌站

南昌居屋個位，成日坐車會經過，係3號幹線隔離，周圍乜柒都無

我鐘意住近鐵路

岩岩先上黎

777做發展局局長嗰陣冇土地儲備配合長期發展，689鳩吹房屋政策，根本冇攪好過土地儲備、公營房屋濫用問題，加埋全球印銀紙，資產價格上升正路，為咗配合689「假大空」性格,正苦自己都整劏房，務求令數字好睇，各種辣椒務求樓宇向劏房邁進，多得689

做得好，thx

佢知道第2個單位係要比重稅架可?? (Given佢仲要係首置客)

Cream 絲加油, 祝你好運. 第二輪抽到

海之戀條影片廢撚到on99

睇統計署自置居所數字，2006年51%，2016年得48%，明顯係信689賣自住等跌，689做咗4年，提出十年起460000個單位，到目前為止唔知有冇1成，依家又吹未來大量供應96000個單位，變出嚟?《香港2030+》估計2026到2046年住宅單位需求量為54萬個，土地要求約4800公頃，現時在規劃只有3600公頃，信佢嗰啲賣自住嘅叻仔比佢害死，亦係自己攞嚟

點解仲有人會信政府

總有人覺得自己眼光獨到，承擔得起後果就得

由港英年代到依家為止，奉行高地價政策，背後操作大約係一間私樓住戶孭起一間公屋嘅費用，睇數字比例大約係咁，之所以越多公屋私樓就越貴，如果1:1或者平啲，但依家係6:4，更少私樓孭更多公屋，唔係錢從何來?

唔好講笑，仲有好多睇Cctvb 嘅人信正苦為市民好
另外聽香港電台果d人亦係

一句講晒，現今資訊發達，反而常識最重要，咁多資訊唔過濾照單全收多數瀨嘢

家下買樓＝賭徒？湯文亮咁解釋..... (11:02)

【東網專訊】代理樓價指數日前14連升，荃灣有新盤開賣又萬人空巷，紀惠集團行政總裁湯文亮指「唔敢接電話」，因為唔知用乜理由去解釋，並於今日在網上發文指，「現在買樓的都是賭徒」。

湯文亮在文中指，父母的將物業加按給子女買樓已經成新常態，買樓後，今年的父親節就非常溫馨，明年就難講，母親節分分鐘會變成冇親節。

他認為，現在買樓的都是賭徒，首先同地產商賭，3年後的樓價若高過現在，就可將住宅單位從地產商的高成數按揭轉去銀行。如果樓價唔升，為子女將物業加按的父母除，亦為為新買的單位作私人擔保，樓價唔升，新買的單位恐要賣走。樓價若下跌就大件事，因父母已將住宅單位加按，如果按得太盡，銀行有權追收差額。

同時仲同美國聯儲局主席耶倫賭，湯文亮指，認為耶倫只會在今明2年加息，2019年就唔敢加，這種想法的確大膽，講到加息，耶倫都唔敢同自己賭。

他稱，亦是同他們的老闆賭，3年之後不但不會被炒，而且仲升職加薪。其實，做老闆是有苦自己知，不少老闆因銀行要求，買下金額龐大的累積期權合約，已輸到暈，如國泰大裁員600人。不過，賭仔性格，千祈唔好勸他們，否則打架都會。

//老是常出現的磚家

買又係賭，唔買都係賭
佢都幾多廢話

D窮鬼有三舊出黎支持政府遊行就開心架啦
又唔諗下邊個攪到佢地咁撚窮

佢d仔女賭咁大仲唔打撚死佢地

每三幾日就出嚟刷吓存在感，冇point嘅，美帝講咗最多逐步去到3厘，仲要睇情況決定，輕微通貨膨脹政策已經成為全球共識，避免墮入「日式陷阱」,當年日本央行就係亂加息導致「失去30年」，依家仲要致力擺脫通縮

香港政監會再唔做嘢，任由李小加將啲垃圾股上市做業績，再多幾單沽空機構狙擊老千股，就越多比較有實力嘅老散入樓市，信唔信?

只有大師先係我地真正嘅明燈指引
大師幾時先肯同我地燈埋開放廁則

非常相信

唔識買股票都一定要買2800
每個月全港mpf大部分都入返香港市場
政府點都唔會俾佢死

以家最驚係正苦見股市唔掂，又加強奸金焗大家賭，到時全部人幫手執屎，但冇我份了

MPF黎講 我全部係債券
話之你跌到落地心

傻豬黎嘅
債有好多種 例如企業債
又例如同你買主權國家債 不過係d垃圾地方 大到好似俄仔d債都同賭大細無咩分別
我都係細佬用俄區steam買game先知依十年俄紙跌到仆街

香港仆街政府債券 輸少當贏先啦
個個月3千dklm

每年有公屋同私樓建成量，差餉物業估價署，統計署有數字，望吓數字估吓，並非絕對數

個post去得咁快
(37)都未追完，就已經(39)

放棄追post吧啦，依家個爐圍到大過維園 呢隻牌子沒用過

點搞呀 推晒人口入去 交通又跟唔到

band 友好惡
究竟而家個爐有幾多Band友？
分唔L到你地d名

個爐大左多多少少係因為加密

御龍山好靚呀

回頭車

夾心層好慘
居屋又買唔到 公屋又申請唔到

我係好推薦開放廚的，加強空間感

其實點先叫夾心

[member]要唔要買型格雪櫃?凍唔凍就唔知啦

想問下, 大家有無中式鑊推介？
老母又玩殘左隻鑊

仆你個街 恆生都一齊加啦

老實，真係炒餸買隻鐵鑊最正路，傳熱快，好過易潔鑊不銹鋼鑊，問吓容巴有乜專業睇法

我都諗住買隻傳統生鐵鑊 唔知邊到買好
跪求有容巴

[member]我都係買幾千蚊果啲，budget留黎買其他野好過

炭巴，你個則係咪呢款?
改大個廁所之後，間房唔會好窄?

火炭附近配套好似多夠

其實鑄鐵鑊係咪用黎 炆"dun"野？我平時都係用開瓦煲, 呢2年好似好興鑄鐵咁

我有一個lc煲，都覺得比較適合炆野個d,平時快手煎/煮，用易潔鑊算，因為比較難洗同埋重

炆野，放入焗爐呀果d
好處係傳熱快，同少留失水份
煮蕃茄海鮮煲可以唔放水，剩放蕃茄等蕃茄出水就夠做
但炆野你都要咁耐時間，我用壓力煲好過，要返工無咁多時間煮
我覺得想玩嘅買一個呢d煲玩下都可以
全屋都係就真係靚多過用

新帖留名

屋企用電爐 用唔到生鐵鑊
之前一田買隻尚膳廚垃圾黎 又話自己唔係用coating, 點知用一陣就痴底, 呢家仲甩coating

天上野係咪都係垃圾黎？ 想買隻好少少唔駛老母成日煩

月頭入伙了 啱啱同aa吹水，有人遲我四個月買我個隻單位，低我十幾層，貴我一球

電爐買隻易潔鑊，唔好多過180度就唔怕，唔好沖凍水，耐用好多

我屋企用Hitachi 但媽媽話唔夠凍 所以簡左Whirlpool

點解咁大件事減咗息

其實我想講
H已經由0.4改左做0.3
反而封頂減左0.15里
實制上其實係減左息

牌面加實際減

今日坐車
有兩個大媽講到好似世界沒日咁

之後我睇下新聞
話渣打封頂P-3.1改左P-3.25
我睇到R哂頭
睇多兩個sauce先知原來係減封頂

解讀：壓力測試易做左
同一層樓 樓價會繼續升
要買就快d買 減唔到幾多次息

另外我想問4大銀行叫唔叫合謀定價？
係咪可以同海關投訴 佢哋犯咗商品說明條例？

last update from 26/5
H 係 0.355

我睇news話渣打改做p-3

好混亂 等星期一消化下先

唔合謀
默契

以前係閉門會議
依家係同報紙佬講 話俾大眾市民聽
咁其他銀行有反應 唔關我事

一係就經中介公司或者市場顧問公司去做評估
間公司d料？
咪問哂咁多間行囉

兩個都係H
但係應該貴H細封頂
定平H貴封頂

俾我就要平H 貴封頂
當佢升到封頂果位果陣, 你都夠期可以轉按啦

好似賭大細咁

咁我老母唔好彩

點解唔係24歲的cream小姐

軟飯mode

[member]拖洋腸架[/m ember]

其實而家H 長期都係0.3X 至0.4X 左右
最誇試過新年前升到0.6X, 但係一個月後就落返
所以點計都係H plan 低息過P PLAN

車仔還魂！

契仔安助攻

頭先差少少訓著

又入返一球

車仔訓左覺

銀河唯一

Molamola
輸左淹氣波

基佬特一出即刻有貢獻

[ member] On9 平時銀河唯一點會傳到咁靚 阿踢溫布萊真係有運 [/member]

好痴線
阿仙奴今場真係可以大炒7:1

狂射柱

完場

咁我自貼喇

靚女

睇自貼留名

阿仙奴

原來呢度有阿仙奴fans

Cream 絲都係呀？

我淨係識睇波，無話支持邊隊
係由中學開始對阿仙奴有啲情意結

我都係中學開始係阿狗，一做就做到十幾年

【B1頭條】加按息無礙銷情 天寰首輪近沽清

按息調升之下，昨日開售首輪307伙的建灝地產啟德天寰，截至晚上11時為止，已獲認購300伙，料全晚可望沽清，最高成交呎價達23,126元，最快今日(5月28日) 加推下一批單位應市。續有明星無懼加息入市，女藝員黃心穎現身啟德天寰售樓處，最終購入一伙2房單位，估計涉資逾800萬元，強調是自己出錢，無靠家人。

4間本地銀行過去兩日陸續調升按息，天寰成為加按息後首個賣樓的新盤，消息指全晚全數可望沽清。當中早上大手A組時段，在售樓處觀塘一亞太中心現場所見，於早上9時開始，陸續有A組準買家到場登記，人龍由商場的一樓開始排隊，在場人數過百人。

消息指該時段約有70伙獲認購，佔可售單位逾兩成。中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑表示，天寰錄得最大手買家購入4間一房戶，以定價計，涉資約3,000萬元。

至於B組時段則於下午二時半開始登記，人流比A組時段多，但發展商不斷帶準買家至樓上售樓處，令商場未見太擠擁，售樓處人流最高峯料達400至500人。繼上周五羅仲謙到荃灣海之戀售樓處揀樓(因抽籤不能買到)，昨日天寰吸引到另一女藝員黃心穎於B組時段現身。在現場沒有接受傳媒訪問，市場流傳她最終購入一伙2房單位，估計涉資逾800萬元，聽聞已經睇樓和儲錢好一段日子，一直都想買間1,000萬內的兩房戶自住，今次覺得呎價吸引，而且看好啟德發展，所以入市，強調是自己出錢，無靠家人。

其實黃心穎買樓經驗都豐富，於2013年同家人豪擲千萬元，在油塘Ocean One買了一個單位。該單位由父母出錢，自己負責供樓。至於其緋聞男友馬國明去年6月以1,960萬元買入鰂魚涌太古城頂層連天台二手單位，較當時滙豐銀行估價2,121萬元，低161萬元或8%。

昨日現場的市民表示，已預了香港銀行將會加息，個別買家更指出，「真係有實力就冇問題」，故不擔心政府辣招和金管局收緊按揭。

長實地產（1113）地產投資董事郭子威昨日就銀行調高按息回應指，措施令到提供靈活按揭安排的新盤更為有利，正研究其他優惠按揭安排。海之戀沽清首批496伙後，隨即加推的346伙，折實平均呎價16,038元，部分優質海景戶加價2%，下周三開售。

美聯布少明表示，金管局近日再出招收緊樓宇按揭，對一手項目有利，主因發展商提供高成數按揭予客戶，他預期本月一手成交料有約2,000宗，較上月多400宗；中原陳永傑認為加按息對市況略有影響，令市場緊張按息趨勢。出招令銀行按揭成本增加，銀行最終轉介成本予客戶，預計美國下半年有機會加息兩次。

記者：黃嘉銘

【明星愛買樓】心穎BB到天寰售樓處揀樓 購兩房自住

【新增影片】

繼昨日羅仲謙到海之戀售樓處揀樓後，今日到另一女藝員黃心穎現身天寰售樓處。身穿黑衣兼戴上黑口罩，現場職員更即時「護送」她入電梯直上售樓處，免卻在3樓大堂排隊的步驟。

下午6時半，市場流傳她購一伙2房單位，聽聞已經睇樓同儲錢好一段日子，一直都想買間1,000萬內的兩房戶自住，今次覺得個呎價吸引，而且睇好啟德區發展，所以入市，強調是自己畀哂錢，無靠家人。

查實心穎BB買樓經驗都豐富，於2013年同家人豪擲千萬元，在油塘Ocean One買了一個單位。該單位由父母出錢買，自己會負責供樓。

至於其緋聞男友馬國明去年6月以1,960萬元買入鰂魚涌太古城頂層連天台二手單位，較當時滙豐銀行估價2,121萬元，低161萬元或8%。

記者：黃嘉銘

照片由地產代理提供

心穎與建灝地產集團投資部經理鄭智荣於售樓處合照

樓價UPDATES：宏景花園3房實呎價升穿1萬 (18:09)

【東網專訊】樓市瘋狂情況持續，買家為求入市，不惜以高價搶買單位，鑽石山宏景花園有高層3房單位，新近以綠表價548萬港元沽出，實用呎價達10,185元，創屋苑同類型戶呎價新高。《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●西半山慧豪閣2座高層A室，實用面積611方呎，建築面積827方呎，望維港煙花海景，以1,500萬元連車位易手，實用呎價24,550元。原業主持貨6年，帳面獲利432萬元，升值40%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●鑽石山宏景花園6座高層B室，3房間隔，實用面積538方呎，以綠表價548萬元易手，實用呎價10,185元，創屋苑同類型戶呎價新高。原業主持貨5年，帳面獲利230萬元，升值72%。

●將軍澳天晉期5A座中層B室，實用面積650方呎，屬3房連套房間隔，同區客以月租約2.4萬元承接，實用呎租約37元。

●將軍澳廣場1座高層E室，實用面積414方呎，建築面積569方呎，採2房間隔，望市景，剛以1.5萬元租出，實用呎租36.2元。

●將軍澳都會駅1期3座低層D室，實用面積約642方呎，建築面積約887方呎，為3房連套房間隔，外望園景，獲換樓客以898萬港元購入，實用呎價約13,988元。原業主於2010年11月持貨至今，帳面獲利約444萬元，升值近1倍。

●將軍澳都會駅1期3座低層D室，實用面積約642方呎，外望園景，換樓客以898萬元購入，實用呎價約13,988元。原業主於2010年11月持貨至今，帳面獲利約444萬元，升值近1倍。

●紅磡海逸豪園5期23A座低層B室，實用面積約516方呎，2房2廳間隔，外望海景，業主今年4月買入單位，收樓後即出租，減租2,000元或約9%，以20,000元租出，實用呎租約39元，租金回報約2.9厘。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●天水圍居屋天頌苑N座低層8室，實用面積645方呎，3房2廳，減價10萬元，獲區內首置客以420萬元於居二市場購入，實用呎價6,512元，屬市價。

●沙田帝堡城6座中層D室，實用面積547方呎，2房間隔，望內園景，以748萬元沽出，實用呎價13,675元，屬市價。單位18年升值近2倍。

●屯門慧景閣高層D室，實用面積約418方呎，物業剛SSD鬆綁，以約488.6萬元成交，實用呎價約11,689元。

●馬鞍山觀瀾雅軒最新錄4座高層D室，實用面積600方呎，日前以18,500港元租出，實用呎租30.8元。

●沙田半山華翠園21座低層A室，實用面積約882方呎，為3房連套房間隔，外望內園景，開價985萬元，放售約3個月後，原業主減價約30萬元，最終以955萬元出售，實用呎價約10,828元，建築呎價約9087元

睇緊星島村屋睇樓王，上水雍翠苑村屋地下700尺，連一個花園800尺叫價5球半，單位有電器各種，屋苑式，位置喺雙魚河及粉領高球場之間，我記得之前睇到沙田火炭落路下嘅村屋都係咁上下價錢，就唔係屋苑式，行去火炭鐵路站十一、二分鐘，可以坐巴士，有御龍山、銀禧花園嘅商場係附近，呢個上水村屋會唔會貴咗啲?

Fg 想搵人指點下 月儲1萬8 屋企應該有20-30萬資助 應該點計劃好

自己儲住先 投資 滾大舊錢佢 20-30萬資助幫到好少 要靠你自己

今時今日要有60萬以上先有機會玩，另外收入最好有30000以上，或者多個人幫手，未足夠錢之前就係儲，做啲低風險投資增值

了解下而家按揭成數 稅既玩法先
計下上車盤要幾多資金 Google store 好多app都有得詳細計埋比你 例:經x按揭app
睇下自己過唔過到壓測
再實地落去地產鋪睇下盤感受下個市
留意多d地產新聞

牛屎區400萬最後召集
月入萬八其實好似會辛苦左D如果供起上黎

搵左間設計公司計下幾錢 442呎 換哂地板 油過哂啲牆 做一張雙人床 同35呎既櫃 佢話15萬左右 各位巴絲覺得價錢係算唔算合理 ? 預左佢唔係比最靚既料我

左丁山
2017年5月27日 (蘋果)

金管局連續在兩個星期五（5月12日、5月19日）股市收市後宣佈收緊銀行按揭貸款的辣招，看來是對近期一手樓市的火熱狀態看不順眼，急須降溫。連續兩次推出的招數聚焦於（一）針對內房公司來港買地和內地人向本地銀行借錢買樓；（二）迫使銀行提高按揭利率，放棄目前的按揭減息戰。

梁特政府自2012年上任不久，推出連串辣招以來，樓價有升無跌，愈升愈急，相信是梁特這位測量專家意料所不及的。實施辣招後的市場實況說明，即使特高印花稅趕走了短期炒樓（短炒）投機者，卻無法阻止家有恒產的人士紛紛為子女提供首期，讓第二代甚至第三代盡快上車成為業主。政府干預往往造成這種「理性預期」──即是干預手段不會撤銷，干預招數陸續有來，干預方法令買樓難度和供樓成本不斷上升。既有此「理性預期」，有辦法人士的潛在購買力全面爆發，恐慌性入市，而發展商以退稅、二按，長交樓期配合，更令絕大部份購買力湧進發展商的口袋。

特別印花稅和限制按揭銀碼於五百萬元，既無法遏阻樓價上升，現在金管局索性向銀行埋牙，加強樓按貸款的風險權重資本比率，令每一筆按揭貸款需要較高的銀行資本支持，直接增加按揭成本，迫使銀行提升按揭利率以作補償；如這一招不能產生預期效果（香港銀行的資本比率向來比較充裕），金管局還有甚麼招數？會不會以行政命令限制銀行的按揭貸款總額（例如全部按揭貸款不可超逾總資產的X%，X可由10至40，視乎金管局的恐懼因素而定）？近日荃灣有新樓盤推出，買家已清楚知道金管局的最新招數，仍然爭相購買，據報道買家入票逾萬，這種情況足以證明「合理預期」的威力，既然每個星期五都可能有辣招宣佈，有錢買樓，早買早着。不要誤會左丁山鼓吹趕快買樓，也不要誤以為左丁山呼籲讀者買樓，只是想指出一點，特區政府的辣招早已無效，不斷推出新辣招來「逆周期壓抑需求」，只會產生相反效果，他日樓市爆破，負資產人數大增，禍首便是驅趕牛群入市的特區政府！因此想起林奮強於2012年辣招宣佈前賣了兩個單位，給傳媒大罵偷步圖利，於是林奮強停止按預先計劃賣出五個單位，今天大大得益！

我睇緊呀 我月儲呀 唔係月入。
班大過我既同事就叫我買300萬左右細單位上住車先

真係要跟你地學野

本post冇乜巴打搵設計師啵，多數自己設計搵裝修佬，自己買料，我答唔到睇有冇人答到你?

97冧市不易重覆

何熊輝
2017年5月27日
近日新樓盤海之戀認講人群萬人空巷，其瘋狂程度，不少人與97年的新盤銷售盛況直接比較，基於同樣人癲價狂，故冧市在即之説，甚囂塵上，不過現時入市的人群，多有父幹支持首期入市的初次置業者，這情况與97年入市者多以高槓桿借貸强行買樓的行為，分别甚大，基於前者入市實力厚，故抗跌市力較97年的買家强得多。

近期新盤認講人群空群而出，直接給予外界的印象是全世界都看好樓市，基於無看淡樓市，這就可能意味樓市快將見頂。買新樓人多，就代表港人全線看好樓市。這假設並不成立。原因是樓市除了好淡友之外，尚有現時佔大多數不買不賣的持樓友。

現時有六成業主已無按揭在身，這批人現時大多不買，主因是買第二層樓税款高借貸低，加上樓價已超高，所以追買第二層樓的人，並不太多。至於現時入市的，多是有父幹支持的首置，又或者是富貴人家。這樣一計，就算外圍經濟出現逆轉，要他們不惜一切，沽樓離場，實非容易之事。

最近有言論指現時大市非常危，只要有任何風吹草動，樓市就會直插七至八成。這様的推論實在有誇大之嫌。現時入市的首置，他們有父幹支持不怕「焗」買，但現時沽樓的，也不能看成是淡友，主因是他們賣的大多是賺錢貨。至於真睇淡的，大多是無樓族。

而加400萬都難搵了

冇要求既大西北居屋都仲有4球內

唔改間隔？改一改好用d喎

前幾日諗住搞轉按，家人用開個獅子職員開H+1.28+1.6%回贈+ML戶口，所以拎住呢個OFFER問番中銀 (而家用緊，因為如果俾到一樣OFFER就唔轉可以慳番律師費)，點知星期五就話加新造按揭息口，而家好頭痕，只能聽朝打去問下個OFFER係咪仲有效

30萬未夠
300萬樓計埋稅，佣金，雜費要43萬左右

我本身都住緊大西北。 咁我都係儲下錢先 望就望到時儲夠仲有咁低價既樓

邊度有300萬

儲得黎又改政策
而家又加息
支持租住先

月儲18k 一年都成廿個，儲2、3年就入到間4球上車盤

兩三個月後都唔知有冇4球盤啦

淡淡話20k 租到千萬樓
18k 交租享受富豪生活仲好啦

至於睇淡的，大多數是無樓族

同埋佢果30萬係父幹錢黎
月儲18k FG就真係繼續FF下好啦
岩岩出黎做野唔知洗費貴

18k夠租the austin啦

其實插7-8成我覺得真係有可能
什至插9成都有機會

大家買資產時要多加考慮
所以我都係會支持租樓

人哋咩都唔識入嚟真心求教
又無話要租樓
你哋扮咩假膠啫

真心架
我真係覺得租樓好
而家好驚個個月都加息
無底深淵黎

簡單講句，果位巴打首先要做嘅第一件事係要keep住自己每個月儲到18k
At least 儲到一年先講

Fg 係特別多誘惑
個心態同讀書果陣好唔同，有收入就想改善生活質素

128尺果張？ 200萬得唔得先

金管局加辣後，二手盤少咗成交，買家觀望，賣家封盤，去晒一手樓

有aa做上車盤透露跟緊一兩個準買家，本嚟夠首期，屋企人幫手，依家金管局出辣椒，銀行收緊按揭成數，打亂陣腳計唔掂數，又未搵到合預算兼單位尺碼嘅單位，唯有暫時擱置買樓

陳德霖即係害鳩啲上車、換樓嘅

有幾件貨更加唔會放（全部拎哂去加按開多層好過）
冇貨係手繼續等運到

最大影響一定係換樓
攪到成個市都死哂冇成交
自制風險

上面15萬包咁多野
我18萬大裝廁廚同房

少咗人換樓咪少咗上車盤

成個社會冇得向上流
最後就只會走

當所有/大部分香港人比腥港人取代左
香港就唔會係香港
到時香港係點唔關我事

屋企多左小強 有咩方法收佢皮

田貝報價
1.橱柜￥7204.
单色石英石+胶板

2.电视柜1组 ￥6708.
胶板

3.中空储物柜￥4606.
胶板

4.大房 ￥15498.
胶板
床 ￥3950.
衣柜 ￥6825.
书台￥4723.

5.细房 ￥13687.
胶板
衣柜 ￥5072.
书台 ￥3234.
床+床头柜 ￥5381.

6.房门*2+门头封板
￥6412.
清油+木线封边
或胶板+木线封边

以上共计￥54115.

合理?
屋320呎

垃圾日日清，去水位擺小強毒葯，碗唔好唔洗過夜

sor打粉

儲到呀依架 我一個月扣埋家用 洗3千幾咋。 同埋住緊屋企

幾時先會有真係有用嘅新政策幫人上車

首先 憑咩要政府幫你 你覺得香港真係需要你?

唔會，香港:強國估7:3或6:4比例，唔會大部份嘅，公屋已有90萬戶，舊屋邨香港人大多數，居屋未補地價30萬戶，私樓都係香港人多

後生仔 搵到剩到不妨買隻勞獎勵下自己

【名家搶先睇】樓市逆轉重要訊號（陳永陸）

金管局上周推出辣招後，本地四大銀行跟進隨調高按息10點子，加息後的最新按揭息率均為銀行同業拆息(H)+1.4厘。

聯儲局之前加過息，本地銀行未有明顯跟隨上調，因此再金管局加辣後追回之前未加息的步伐，算是合理安排。事實上，加了10點子息口後，供樓客的利息支出亦有限，說白一點 『食餐飯都無左』，對現時樓價的壓抑有限。

當然，銀行今次加息意味之後亦會跟隨聯儲局進入加息周期，不過，正如我多次提過，利率在樓市影響是一個小環節，除非出現資金急急抽離香港令港息一下子夾高，否則以目前香港的畸型供求關係下，暫看不到樓市因加息已有急跌誘因。反之，我仍認為樓市跟股市是有直接的掛鈎，尤其是近年不少人將物業加按套現做息差套利或投入股市，假若日後投資市場逆轉，才會反過來拖低樓市，這點大家要注意。

另外，早前越秀產(123)早前宣布與創興銀行(1111)訂下增加今年銀行存款上限協議，最高總存款餘額分別調升至17年、18年及19年底止年度不超過40億元 (人民幣.下同)、55億元及70億元。

越地跟創興存款協議更改，主因是按目前協議集團最多只存5.8億元於創興，然而，隨著越地業務增長現金水平增加至177億元，銀行存款每日結餘高約40億元，舊有條件限制了越地的有效率的資金調配。由於創興及越地的關連關係，如新協議獲通過及在公平原則下，創興可望提高更好的利息優勢予越地，同時間創興亦可提升優質的存貸業務基礎，對兩者都是利好，尤其是更有越地長遠發展更有利，此方案值得投下支持一票。

陳永陸

湯文亮：真心話論樓市

湯文亮：真心話論樓市

即時財經 2017-05-28 12:27:55 HKT

紀惠集團行政總裁湯文亮fb撰文指，樓市熾熱，自問份量不夠，千祈唔好論樓市，如果是唱好的話，多一個唔多，如果唱淡，則會受到圍攻，不過指坦言問心是以真話論樓市。

全文如下：

蔡志忠撰文話以真話論樓市，我覺得用詞有小小唔妥，有可能令人誤會，只是蔡老闆以及與他同一方向的人才以真話論樓市，其他人以假話論樓市。我認為大家都是以真話論樓市，不過是有對有錯，以我為例，經常預測錯誤，不過，我問心是以真話論樓市。

大家如果有讀過我的「第十個人理論」就會明白，就算知道樓市是必升，但仍然要有一個人持相反意見，令參與物業投資的人多一重考慮，樂觀的樓市仍然有一些危機，這是分析員對市場負責的表現，不能說他們不是真話論樓市。

最近物業市場熾熱，我對那些年輕分析員說，如果自問份量不夠，千祈唔好論樓市，如果是唱好的話，多一個唔多，如果唱淡，則會受到圍攻，所以，市場上夠膽睇淡樓市的分析員不多，但除了我之外，其他全部都是有相當份量。

亦有人問過我，點解唔跟隨其他人唱好樓市，何必要持相反意見，我話是有苦衷。因為我真正身份是物業投資者，這亦不是秘密，如果我唱好，他日樓市下挫，我就會被人話唱好出貨，當日我寫「細價樓爆煲論」亦被人話想唱低細價樓入貨，我立即表示我們從不參與投資細價樓，事情才告一段落。

不過，的確有人可以不以真話論樓市，就是那些用筆名的人，他們不但可以用A說樓市上升，用B話樓價下跌，更加可以肆無忌彈攻擊與他們意見不及的人，一般分析員都不會理會，但有時候那些人的確很過分，老實說，我也是其中一位受害者，我亦知道他們是誰，但如果我理會，反而會突顯他們的身分，所以，對於那些用筆名的人，我是不會理會，但未必每一位分析員都是採取同樣態度，如果他們得罪人，就會連累發放他們訊息的網站或者平台，這點替他們發放訊息的網站或者平台就要小心，因為，他們的目的是攻擊别人，不是真心論樓市。

我好想換樓， 一直都有睇， 睇岩一間又加， 睇多幾次直頭冇盤， 到依家， 諗都唔洗諗

想請問大家750萬筆直買黎自住

康怡花園（樓齡高，但鐘意佢既配套） 定將軍澳 （新d, 鐘意佢既配套但多人）定 抽一手樓 好d?
2老住港島 所以自己都希望住返港島或其他九龍既市區，首期都壓力測試都勉強ok

似乎你自己都鍾意港島區多啲，一手唔係實抽到擺最後啦

我係驚如果買康怡依類樓齡高既樓
第時難保值 / 要出錢維修

佢好似冇話搞埋廚廁
如果四百幾呎，唔搞廚廁，15萬換地板油牆做兩張床我覺得算貴啦
同埋佢包磚料肯定唔方好野

維修咗樓價高返一樣，另外未必要夾好多錢，睇屋苑管理處有冇準備維修基金，太古城/黃埔花園/美孚新邨一樣值錢

dayjust 126333都係70k左右之嘛
買買買

精工可以好貴

無事要行吓書局，睇佢擺啲咩嘢書出嚟，暫時講股講樓嘅書冇霸晒新書位，市場健康 記得2015年行入書局，全部講股書罷晒，後來冇耐就27XXX跟手掉頭向下

見到師父出書要閃，頭先搵過冇，放心晒

巴打可唔可以透露邊間？
Tg: gumfan

終於入左去住了

有個問題想問下，天台個集口好多頭髮呀塵呀咁，有小昆蟲係入面快快樂樂咁生活緊，想問下倒完通渠水之後點清好？

另外，天台地板有d銹漬，又點清潔？謝謝

仲未賣曬?

清咗之後用紗網隔住渠口，小昆蟲定期唧殺蟲水，冇計

容巴有新屋住
渠口我屋企會封左佢 但天台無得封 睇下有無得用open/close的cover蓋住個渠

鐵漬聽人講用lemon汁或者醋

地磚就梳打粉開水/可樂
用百潔布省

感謝各位，有天台原來多個地方煩

買賣二手樓有冇得回佣？

海之戀1房好定瓏門2房好 兩個差唔多價

定睇埋全城匯點開價

自住?投資?

有冇巴打睇過窩8
411呎挨近700萬
油麻地地鐵站隔離
但細單位個景觀真係好麻麻
廳同房個窗係對住大廈外牆
定係咁嘅價位買返將軍澳大屋苑仲好過市區單棟

冇，最多唔收是旦一邊

自住 首期2-3m 到

我會揀瓏門，有4百幾5百尺，如果返工唔遠，最重要係即住

其實未出身 屋企人想買黎租住俾人黎供
到我出到黎再自己供 所以未知第時未到返工
全城匯開價有冇可能around 6m

又想六/八成按出租?

應該可以5成

但多左個地方bbq
我其實怕多塵同污糟

最多減佣

現樓即買即租，住殘咗收返裝修過自用，新樓出租嘥咗新裝修吧

聽講新樓出租唔抵
利申：無資格

窩8唯一好就係方便
但樓下雜 同近果欄 唔知零晨時分會唔會嘈
利申我會去果欄買水果

新樓出租莫問回報

渣打呢間銀行真係chi lun sin
唔撚係做生意

新樓我就想自住多d
唔想唔係自己破處而要搵個人破

倫巴點解咁講呀

有d人錢多有自己破唔晒
窮撚識條鐵咩

這些機會
有錢我夠想買新樓啦

仲要睇夠唔夠運抽到

你有能力的 信自己

cream絲過來人分享
x哥還我雞翼山

we all know that feel

繼續集氣

我上次都係咁
個sales完全唔急
跟住去個身痕

多謝鼓勵
仍然要相信 這裏會有希望

我見個位巴打係以後收返黎自住，暫時都係租比人供，咁不如方便省時直接買現成樓，睇下有無盤先。咪等抽樓啦 有排你等

仲要唔使驚遇到租霸會拆爛間新樓

新樓好似反應好過舊樓好多 個諗sir係咁叫人買舊樓

買新樓之後要諗埋管理費架
有時舊樓都唔係冇可取之處

1. 抽新樓既人堅好有錢
2. 堅好有錢既唔使去上堂聽佢講
所以兩件事無衝突

3萬左右呀 6000千家用呀

【金管出招效應】又多一間加按息！東亞升至H+1.4厘

金管局出招加重8大銀行新造按揭業務資本成本，繼滙豐、渣打香港、中銀香港（2388）及恒生（011）先後調高新造拆息（H）按揭息率0.1厘至H+1.4厘，東亞（023）亦跟隊，將於6月5日起，上調新造按揭息0.1厘，調整後該行H按加至H+1.4厘，與4大行睇齊；最優惠利率（P）計價按揭，則加至P-3厘（實際按息為2.25厘）。

至於定息按揭計畫，首年按息由1.68厘加至1.72厘，第二年起則由H+1.28厘加至H+1.4厘。

根據4月份中原按揭銀行現樓按揭市場佔有率排名，東亞排名第6，意味排名首6位中已有5家加了按息，剩下排名第5的工銀亞洲，由於不以內評法計算資本比率，故不受金管局措施影響，仍未宣布加按息。

強國銀行全部冇講加0.1

強國銀行計法唔同嘛
做到港紙生意就賺埋人仔匯價

【說好的閂水喉】大地產商為地皮融資 平過市民供樓息

金管局本月中出招，收緊銀行對地產商借貸水喉，包括降低融資比率，此舉雖對中小型地產商造成一定影響，但具實力的大型地產企業，反因銀行爭相借貸而受惠。消息指，以本月投得啟德地皮的內房龍湖（960）及合景泰富（1813）為例，近日開始就地價成本商討過渡期貸款安排，銀行界反應湧躍，初步商討息率時地產商甚至叫價低於市場水平。

活躍於地產項目融資的銀行界人士表示，暫未見新招對借貸活動有大影響，近日龍湖及合景泰富邀請銀行競投其啟德地皮過渡期貸款的牽頭行位置，據悉，該貸款年期約9個月，按新規定，融資金額會以地價72.3億元的銀行估值四成計算（新招前融資上限原為五成），即貸款額約28至29億元。

由於參與競投的銀行不少，包括本地大行及多間中資行，故借款人初步希望，息率能訂於港元同業拆息（H）加1厘左右水平，較市場估計介乎150至160點子的息差更低，甚至較最新銀行按揭息率H+1.4厘為低。不過消息強調，商議仍處初步階段，料最終訂價會較為貼近正常市價水平。

融資安排除了以地皮抵押外，借款人一貫會成立特別載體的子公司進行借貸，再由母公司提供信貸擔保，但據悉兩間發展商有意不提供擔保，惟最後安排仍待磋商。龍湖發言人表示，項目還在籌備階段，暫時未有信息可披露。

去年底海航集團首度攻港，連奪啟德4幅地皮，其中首幅以88.4億元投得的地皮，其後籌組35億元1年期過渡貸款，傳聞息率為H+1.3厘，牽頭入賬行包括東亞（023）、南商及創銀（1111）。

南豐集團董事長兼行政總裁梁錦松回覆本報說，金管局新招對大型地產商不會構成影響，因本港地產商負債比率偏低股本豐厚，財務狀況強勁，故即使建築融資等比率上限降低，亦不影響公司集資能力，對南豐等大企業而言，融資條件不會因新招有所變化。至於中資地產商借貸情況，他說每間公司財務狀況不一，亦視乎與銀行信貸關係。

內地首間境外運作評級機構中國誠信（亞太）信用評級，其主席李永權受訪時亦表示，新招對中小型地產商融資活動影響較大，但有評級及信貸良好的大型企業，銀行反而會「爭取借多啲」，因可填補中小型公司貸款減少的空間，「形成呢啲大公司借錢，利率有可能更具競爭性。」

一大行企業貸款部主管指，龍湖屬一線內房股，具信貸評級及海外融資實力，今次雖與合景泰富聯手投地，但龍湖才是主要操盤者，故當局新招出台後，反令這些優質借款人更有市場價值，釐訂息率時討價還價，銀行亦樂意爭取更多借貸空間。

金管局本月中宣布，收緊銀行對地產商借貸比率，地價成本融資上限由五成降至四成，建築成本融資上限由100%降至八成，項目整體貸款上限亦降至物業完成後預期價值的五成，新招6月1日生效。

記者：劉美儀

二手好似多左減價成交

邊度睇到

緊有㗎喎嗰三幾單，業主等錢使咪會，亦可能係冇譜叫價，好似新屯門中心個業主癲開價520萬，市場都係480萬左右，結果480萬成交，報紙形容為劈價走貨，係咪叫向上劈？

留意開新聞
之前全部都係突頂成交
依家開始出現返零零星星既減價成交
當然都有可能係業主放盤價太高，減少少賣咁

【置業家居】元屯天多細價樓 投資者「一炮過」購嘉湖

2017年5月27日 9:06上一篇 | 下一篇
【新界西區】新界西細價樓集中地的元朗、屯門、天水圍（俗稱元屯天），由於價錢較低水，即使金管局出招，使承造按揭的難度增加或令部分買家可造的按揭成數下降，卻對買家的資金成本上升的幅度並不多，故難阻他們入市決心。天水圍嘉湖山莊更錄得投資者「一炮過」買樓個案，祥益地產分行經理謝利官表示，嘉湖山莊美湖居6座連天台特色戶，實用面積441平方呎，屬2房間隔，享有米埔濕地公園景，日前投資者以$466萬並一筆過付款購入，呎價$10,567，成交價創同類單位新高。據指，單位將作長綫投資收租，參考市值租金為$1.2萬計算，料租金回報率達3.1厘。
中原地產資深營業董事方啟明指出，金管局推出新辣招，主要針對靠「父幹」的買家、非本地買家等為主。其中「靠父母」的買家，他形容「出得嚟買都有實力」，因為該些慈父幫子女買樓大多已準備好充裕的資金，加上有能力通過銀行的壓力測試，故承造的按揭成數或有所下調，對他們影響不大。至於區內的國內買家，他們大多是打算在香港扎根，在香港買樓並非一朝一夕的事，同樣是準備好資金置業，故收緊按揭對他們影響不大。
最後，他認為新辣招對樓市會起降溫作用，有效減少買家入市，不過由於市場缺盤情況不變，而且大多業主熟知市況又睇好後市，普遍叫價「硬淨」，買家生怕樓價會繼續上升，都加快入市步伐，預料今年內元屯天的樓價將會平穩升5%至10%。

樓價UPDATES：一手銷情旺 二手租務活躍

一手銷情暢旺，二手交投轉趨審慎，租務成交活躍。大潭浪琴園低層千呎戶減租3,000港元獲承。天水圍嘉湖山莊3房2廳戶，租客每月1萬元即睇即租。《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●大潭浪琴園1座低層B室，實用面積約1,077方呎，原先叫租45,000元，經議價下減3,000元，以42,000元租出，實用呎租約39元。

●大坑光明臺2座中層F室，實用面積568方呎，2房2廳間隔，開價28,000元，議價下減約2,000元，以26,000元獲承租，實用呎租約45.8元。

●天后柏景臺2座高層E室，實用面積約919方呎，3房1套連工人套房間隔，放租約1個月，業主以46,000元租出，實用呎租約50.1元。

●鰂魚涌逸樺園1座中層D室，實用面積614方呎，2房間隔，業主以1,280萬元將單位易手，實用呎價20,847元，成交價創2房新高，另付買家印花稅。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘又一村牡丹路12號翡翠閣中層相連戶，實用面積合共1,648方呎，3房套房間隔，另設工人房，剛連同車位以50,000元租出，實用呎租30.3元。

●將軍澳中心10座高層H室，實用面積545方呎，屬3房間隔，以每月約18,500元承租，實用呎租34元。

●將軍澳維景灣畔7座中層F室，實用面積約646方呎，屬3房1套房，本年3月份曾放售，後於本月才落實以約1,100萬元放盤，終以約1,030萬元成交，實用呎價約15,944元。

●將軍澳君傲灣3座高層D室，實用面積約792方呎，屬4房間隔，開價約1,260萬元，議價後減價約3萬元，以約1,257萬元易手，實用呎價約15,871元。

●將軍澳天晉座高層C室，實用面積約972方呎，4房雙套間隔，座向西南，外望蔚藍海景，開價1,800萬元，零經議價下獲買家承接，實用呎價約18,519元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●火炭駿景園11座中層B室，實用面積約974方呎，3房1套連工人房間隔，以30,000元租位，實用呎租約30.8元。

●屯門居屋兆禧苑B座高層6室，實用面積415方呎，以月租11,400元租出，租金不包括管理費等雜費，實用呎租27.5元。

●屯門瓏門3座低層H室，實用面積723方呎，3房套房連士多房間隔，一口價以約970萬元成交，實用呎價約13,416元。

●馬鞍山天宇海6B座高層B室，實用面積約752方呎，3房2廳連一套房及士多房間隔，開價約980萬元，減價約20萬元，以960萬元轉售，實用呎價約12,766元。

●沙田全輝中心A座中層5室，實用面積312方呎，1房間隔，以420萬元易手，實用呎價13,462元。

●元朗尚悅2座高層G室，實用面積約424方呎，2房間隔，成交價約為498萬元，實用呎價約11,745元，新買家為一名用家。

●屯門市廣場5座中層B室，實用面積473方呎，2房2廳間隔，獲租客以月租13,500元即睇即租，實用呎租28.5元。

●屯門錦華花園B座高層1室，實用面積約353方呎，2房間隔，以約467萬元成交，實用呎價約13,229元，屬屋苑近年新高，新買家為外區用家。

●天水圍嘉湖山莊景湖居9座低層H室，實用面積550方呎，日前獲區內首置客，以455萬元購入自用，實用呎價8,273元。

●天水圍嘉湖山莊美湖居3座中層D室，實用面積544方呎，3房2廳間隔，以月租10,000元獲即睇即租，實用呎租18.4元。

●天水圍嘉湖山莊樂湖居3座高層F室，實用面積449方呎，2房間隔，成交價430萬元，實用呎價9,577元。

●上水維也納花園2座低層C室，實用面積732方呎，3房間隔，以570萬元易手，實用呎價7,787元。

【樓價續升】沙田第一城呎售逾1.67萬創新高

二手樓價高企，藍籌屋苑再錄高價買賣。市場消息稱，沙田第一城過去周六、日交投放緩，暫只錄1宗買賣，屋苑50座連天台戶，實用面積284方呎，原則2房間隔，成交價477萬港元，實用呎價16,796元，呎價料創屋苑新指標

天水圍林太啲租值

唔知點解平到咁
我最近有個大西北單位放到$35尺租

事故單位？

未必既
不過平得唔正常

啱啱tbb安樂窩d設計師同低調置業d設計一撚樣，係多左個開放式睡房

我都有睇
但無留意原來有個開放式睡房

空間感嘅嘢我哋識條鐵咩?

睡房都開放式

開放式睡房係最慘
老婆訓覺 但你唔想訓 想打機睇波都唔得
無曬生活

咁其實唔使房la studio flate
開廚開廁開睡

下一步開埋露台
低調裝修gogogo

買有間隔嘅屋返嚟拆晒佢，咩嘢玩法？不如買間舊公屋，通常冇間隔仲方便設計

今日買左電視機，百記話*** 師傅唔包安電視係木櫃到，淨係肯安牆身....依家佢話照約師傅上黎先，到時睇佢肯唔肯裝，唔肯就幫我約街外師傅裝再另外俾錢

將有限室內空間無限伸延出室外
增加空間感 避免因有限局促感而導致無限的囗角

啱啱開始留意下物業，發現九龍6球上下兩房400幾呎嘅供應都已經剩返好少
如果仲想住返近屋企就更加難，真係好煩

fake

我睇之己果度, 都見到近兩個成交同之前成交有回落

三星唔知，琴日索尼師傅安左，我有塊電視木，2寸厚

太遲了，冇6球

好擔心添

睇緊何文田欣圖軒，但係真係唔係太方便

係咪拆睡房牆用玻璃間房？
一陣睇返先

上次睇有一集，都係改開放式睡房，佢話因為間屋細

有冇巴打有睇開樓盤傳真？

之後應該會出開放式廁所

有無免費睇

youtube

上個星期開始好似已經無人UPLOAD

一直等緊20號嗰集

有睇 睇左好多年

劉映

我都係

Me3

巴打鍾意依類型wor

我都覺佢好正

其實買舊樓有無問題。。。？今日睇左間34樓齡的
個個追新樓

各有各好姐
舊樓全爆一樣開心生活，如果樓上唔漏水......

因為2手業主高價先放，1手唔貴得多

果集無，好強調話要保留一啲privacy

所以第一次買樓
一定要買屋苑同大發展商
特別係岩岩出黎做野
未知自己想要乜
一定要多買賣 換樓都易好多

睇餸食飯啦
有頭髮邊個想做幟哥

今日去左兆康搭西鐵返工，終於有位坐

你返得早啫

遲下去到碼頭 就無位坐

我早但平時係天水圍冇位坐

兆康要有位坐睇睇你幾點上車，暫時07:30前仲好啲，之後就要回頭先有位坐

唔好啦

這是命運

因為今日好多人請假 哈哈

都係其中一個因素

同平時差唔多，去到天水圍已經冇位坐

我去跑步見到巴士站都少咗人，估計係好多人做咗「一休大師」

【蘋果驗樓】收樓最怕漏水 明哥教路點檢滲水

其實新盤收樓，一般業主和住戶最最最關注的，一定同水有關，因為漏水嚴重至影響樓宇結構、供電系統，甚至危害人命安全。

而今次邀請到兩大驗樓師詹濟南「詹sir」和賴達明「明哥」一齊出手驗收長實（1113）的元朗世宙，詹sir就話所驗的單位來去水沒有任何問題，而他驗了數以十計的世宙單位當中，有漏水情況的比例都不多。

明哥驗收的單位，當天拍攝時浴室洗手盤與排水管接駁位置都出現明顯漏水，連地櫃也濕了，廚房水龍頭都有滲水。不過，發展商長實回覆指，收到單位的「樓宇接收核對表格」後，即時派員聯同業主到單位視察，並於浴室及廚房反覆進行試水測試，測試結果顯示皆沒有任何滲漏跡象，業主亦已即場確認。

面對各執一詞的情況，明哥指，因為沒有親眼目睹發展商是如何進行試水測試，強調浴室洗手盤或廚房水龍頭與洗碗盤，都需要注滿水後做放水測試，才有足夠水壓做測試，而當中廚房滲水其實不明顯，原因是當水滲入水龍頭水喉與洗碗盤的接駁位，才有機會滲水，只要在接駁位用防水膠封邊即可。

此外，走廊闊度只得108cm，明哥同記者兩個人，幾乎唔夠過。事實上屋宇署規定，走廊、門廊、小路及類似的地方，須設有空間供輪椅移動。該類地方的淨闊度不得少於1,050毫米，即是105cm，而世宙走廊只是多3cm，即是108cm，反映出長實一貫「賺到盡」精神。

睇下明哥樣子「幾頭痕」。

【蘋果驗樓】世宙近80個租盤 2房叫價近1.4萬

世宙最平兩房叫租1.3萬元左右。

世宙由4座物業組成，提供1,129伙

長實地產（1113）元朗世宙正值收樓，項目由4座物業組成，提供1,129伙，實用面積425至646方呎，只有2房及3房戶，市場現有近80個放租盤，現時最平兩房叫租1.3萬元左右，呎租約30至32元。

區內代理表示，世宙現有近80個放租盤，並已先後錄得近20宗租務成交，2房成交租金約1.25萬至1.3萬元，呎租約31元。日前3座高層J室單位的租賃成交個案，業主原開價1.35萬元，由於租客願意一筆過繳清全年租金，獲業主減租1,000元或約7.4%，最終以每月1.25萬元出租，呎租29.4元。單位面積425方呎，採兩房設計，據悉，原業主在2016年6月，以約590.8萬元一手買入上述一手單位，現出租可享租金回報約2.5厘。

至於3房入場單位，為5座中高層K室，實用面積643方呎，開價1.8萬放租，呎租28元。

廚房無門油煙問題都唔大，主要係安全(如果有小朋友或寵物)，同埋開冷氣問題

又多一堆人坐西鐵

牛屎overload

係咁湧入嚟牛屎區，返工時間交通頂唔順

垃圾輕鐵 又廢又慢
碼頭去屋企 要30分鐘

輕鐵趕時間唔掂

其實我唔係好明 點解碼頭既人要搭西鐵出市區
去到市中心 轉車一出就high way 價錢差唔多
反正都係企 點解要兜大圈

屯門公路7:30am開始塞塞地，冇得預時間，所以啲人寧願搭西鐵，有得預計

【新增影片】金管局本月中出招，收緊銀行對地產商借貸水喉，包括降低融資比率，此舉雖對中小型地產商造成一定影響，但具實力的大型地產企業，反因銀行爭相借貸而受惠。消息指，以本月投得啟德地皮的內房龍湖（960）及合景泰富（1813）為例，近日開始就地價成本商討過渡期貸款安排，銀行界反應湧躍，初步商討息率時地產商甚至叫價低於市場水平。

活躍於地產項目融資的銀行界人士表示，暫未見新招對借貸活動有大影響，近日龍湖及合景泰富邀請銀行競投其啟德地皮過渡期貸款的牽頭行位置，據悉，該貸款年期約9個月，按新規定，融資金額會以地價72.3億元的銀行估值四成計算（新招前融資上限原為五成），即貸款額約28至29億元。

由於參與競投的銀行不少，包括本地大行及多間中資行，故借款人初步希望，息率能訂於港元同業拆息（H）加1厘左右水平，較市場估計介乎150至160點子的息差更低。不過消息強調，商議仍處初步階段，料最終訂價會較為貼近正常市價水平。

融資安排除了以地皮抵押外，借款人一貫會成立特別載體的子公司進行借貸，再由母公司提供信貸擔保，但據悉兩間發展商有意不提供擔保，惟最後安排仍待磋商。龍湖發言人表示，項目還在籌備階段，暫時未有信息可披露。

去年底海航集團首度攻港，連奪啟德4幅地皮，其中首幅以88.4億元投得的地皮，其後籌組35億元1年期過渡貸款，傳聞息率為H+1.3厘，牽頭入賬行包括東亞（023）、南商及創銀（1111）。

南豐集團董事長兼行政總裁梁錦松回覆本報說，金管局新招對大型地產商不會構成影響，因本港地產商負債比率偏低股本豐厚，財務狀況強勁，故即使建築融資等比率上限降低，亦不影響公司集資能力，對南豐等大企業而言，融資條件不會因新招有所變化。至於中資地產商借貸情況，他說每間公司財務狀況不一，亦視乎與銀行信貸關係。

內地首間境外運作評級機構中國誠信（亞太）信用評級，其主席李永權受訪時亦表示，新招對中小型地產商融資活動影響較大，但有評級及信貸良好的大型企業，銀行反而會「爭取借多啲」，因可填補中小型公司貸款減少的空間，「形成呢啲大公司借錢，利率有可能更具競爭性。」

一大行企業貸款部主管指，龍湖屬一線內房股，具信貸評級及海外融資實力，今次雖與合景泰富聯手投地，但龍湖才是主要操盤者，故當局新招出台後，反令這些優質借款人更有市場價值，釐訂息率時討價還價，銀行亦樂意爭取更多借貸空間。

金管局本月中宣布，收緊銀行對地產商借貸比率，地價成本融資上限由五成降至四成，建築成本融資上限由100%降至八成，項目整體貸款上限亦降至物業完成後預期價值的五成，新招6月1日生效。

因為連屯門公路塞車都有圍爐post呀屌

有冇巴打收樓個陣真係請驗樓師？

同埋大概幾錢？
睇上面個款，發覺左有問題之後發展商都未必理你

全爆改開廚就無必要驗啦

爆埋露台連窗都唔駛驗

理唔理你係另一回事，起碼你知道問題係邊

好似每尺計，有最低消費，我諗3、2千已經夠，自己search吓

所以要推埋上報囉

兩三千蚊無得慳
尤其是長實樓

驗樓師每呎計
幾年前驗數詹就3.5/呎 唔清楚最新價錢

驗完樓會有份report 新樓suppose會跟番份report執番好

如果800呎3000蚊都唔洗

計落平過一個月管理費
如果真係有份report 都幾好

有無人試過二手樓裝修後都驗

如果真係搵人驗樓
小心搵個可靠

有d收得平 但求其做 咁樣無意思

少聽人驗裝修
或者等炭巴答有無呢樣野
佢依家整緊裝修

我覺得你係老細 你裝完當新樓咁叫人check
有問題再搵師父執番手工

輕鐵只適合唔趕時間果陣坐

唔好忘記仲要改埋廁所位置
做開放式睡房

趕唔趕時間都唔搭
夏天太陽曬住加汗味 又焗又臭
仲有啲師奶買餸搞到成地污水
蝗童大媽又嘈又爭位坐

但佢係大西北主要交通工具嚟，唔坐佢仲有咩選擇

盡量行 其次有區內小巴
利申：市中心行返屋企廿分鐘

咁行我都會，有時夜晚食完飯都有市中心行返屋企

其實屯門區內行係可行，誇區去元朗或天水圍就要坐車

明明可以行到去元朗同荃灣

屯門跑去荃灣

咁要開個行路撚post先得

突然間諗，買樓除咗睇自己有無能力外，仲要睇埋廚房幅牆係咪主力牆

有冇巴打用緊分體式冷氣機? 除左要煩申請小型工程同驚動管理處之外 (假設裝係大廈外牆), 其實搭棚而家要幾錢? 既然都會搭棚會唔會又整多一兩樣野 令成件事抵少少?

基本上係舊樓先有.......

一煎三文魚就知味

炒菜都得，garlic開獲

靚既抽油煙機得唔得........

煎個三文魚扒
再煎個牛扒
再炒埋個菜
哇！成屋都好香

最盡360的話可能都仲有得諗
同佢傾下先，thx巴打

煮中菜既話點抽都冇用啦
煮d 輕鬆西餐都ok 既
Btw，太家點睇上集安樂蝸果d 半開放式廚房？
用玻璃間廚房取代塊牆
好似好靚咁，但咪要成日抺？

[member]兆康苑細2房404-414實尺會有，360-370左右，三四期，呢輪新出辣椒可以試吓壓價，低層單位10樓以下壓價機會大，

手快得滯

開放埋個露台就有bbq嘅風味

陳德霖同「含得撚」同音，當年佢同薯片佬大吹0息冇得減，只有加，買樓小心，2011定2012年，信佢賣自住/冇上車等跌仆晒街，就算由佢帶領金管局買賣外匯都未叻過，為官一味保住屎忽唔比人屌，有冇後果佢唔理，夠鐘出糧，垃圾之極

呢個真 你買樓佢就真係有風險啦
重有人信政府會幫你地上車 唔害你都多謝啦

買者自會承擔風險，幾百幾千萬自己錢，會唔小心?要佢教嗎?政府角色係維持市場公平透明，政策上幫助需要上車嘅人，依家佢嘅方式係提高門檻，唔比咁多人上車，以保住自己為主，銀行水浸比佢阻住做生意，銀行唔識評估風險? 正一垃圾部門垃圾官僚

唔該V巴
朋友係TST返工，其實兆康我諗都岩佢

直情正爆喇，如果係尖東返仲正啲

聽佢講好似係中港城果邊

中港城咪柯士甸落仲近

尖沙咀3X分鐘到，有月票

唔該咁多位巴打

我唔明開放式廚房有乜好?單位面積細冇辦法慳返幅牆嘅位，不過中式炒餸講鑊氣一定唔啱使，柏御開賣大部份都係開廚，一睇冇興趣

港女以為

真實係香港果D仲細過細公司D pantry

香港有幾多人間屋可以做到咁

有個island 外國都唔係係個個得

俾你揀，保銀行安全定保上唔到車既人，你坐咁既位就自然識揀

現實

巴打，如果換窗就順便換埋，仲有係要睇你管理處可唔可以部室外機騎外牆，我果度就唔可以裝外牆，要裝返係冷氣窗台位，要留意冷氣窗台高度可唔可以裝得落普通分體，如果唔得就要裝420

個個覺得開放式=大左空間應大左= 賺返十幾呎

整得呢啲開廚既都係ff上腦既多，最後除咗個微波爐同埋煮下出前一丁基本唔會煮其他嘢，最後變成放雜物既地方

因為少左幅牆

傳統兩房有加傳統廚房真係買少見少，死都唔好放

睇黎你要搭幾大，我好似搭左約5千，裝兩部

重要考慮因素

「空間感」咁虛無縹緲嘅形容成為設計師嘅萬能插蘇，總之做打拆就會增加，主力牆室內間牆150mm到200mm厚，長2米好未? 實際上幫唔到手，樓底夠高反而可以

早幾日睇電視杜汶澤屋企個廚房咪開放式有island好鬼正
但人地住康樂園洋房，同劏房開放式完全兩件事

同啲化妝品一樣，極致閃亮精華

想問下咁多位師父

在下剛剛做左渣打mortgage, 借320萬左右，佢個火險賣4400兩年
係咪算貴？

我用西鐵月票返工
所以放假係屯門區內一定會搭輕鐵/506
輕鐵其實係幾方便區內活動，有佢既優點
未搬黎屯門前住大埔
區內活動真係行路多，無乜交通工具可以搭
不過輕鐵幾污糟，見過曱甴係窗邊爬
又多蚊之類

巴打你地會去邊到買廚櫃?同埋有地方要注意

林太gogogo

注意有冇打錯地址，同loan amount

屯門個龍床盤應該都會變私營學生宿舍

放幾大？
叫價幾多？

買2手樓無發展商借錢要好多首期

大貓說 未上會的今個星期交齊文件仲可以用H+1.28

習氣

樓價UPDATES：泓景臺減廿萬沽
05月29日(一) 14:52

二手業主開始提升議價空間。長沙灣泓景臺2房單位，減價20萬港元後，以780萬元成交。元朗尚悅2房戶，放盤約1個月後，減價約10萬，以520萬元轉手。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●銅鑼灣雋琚中層C室，實用面積440方呎，2房間隔，以36,000元租出，實用呎租81.8元。

●大潭紅山半島4期1座高層A室，實用面積約1,575方呎，3房廳1套連工人套房間隔，以92,000元連一車位獲承租，實用呎租約58.4元。

●跑馬地禮頓山2座高層A室，實用面積約1,257方呎，3房2廳連1套房及工人套房間隔，零議價空間下，以月租75,000元租出，實用呎租約59.7元。

●香港仔雅濤閣1座中層H室，實用面積577方呎，3房間隔，叫價650萬元，終以633萬元綠表價易手，實用呎價10,971元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣泓景臺本月暫錄7宗買賣，平均實用呎價15,410元，屋苑6座高層G室，實用面積512方呎，2房間隔，最初開價800萬元，終以780萬元成交，實用呎價15,234元。

●牛頭角淘大花園H座高層1室，實用面積約391方呎，2房2廳間隔，外望維港蔚藍海景，屬罕有放盤。減價約8萬，以562萬元售出，實用呎價約14,373元。

●西南九龍瓏璽6B座低層A室，實用面積約1,091方呎，4房1套連工人套房間隔，以2,248萬元連租約成交，實用呎價約20,605元。

●將軍澳東港城1座中層E室，實用面積619方呎，3房套房間隔，剛以765萬元沽出，實用呎價12,359元。

●鑽石山悅庭軒2座高層E室，實用面積657方呎，3房間隔，放盤3星期，以2.35萬元放租，減價2,000元，以2.15萬元租出，實用呎租32.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●元朗尚悅8座中層H室，實用面積約443方呎，2房間隔，開價530萬元，放售約1個月後，減價約10萬，以520萬元成交，實用呎價約11,738元。

●沙田第一城本月暫錄約16宗成交，平均實用呎價約14,400元，屋苑最新錄8座低層B室，實用面積451方呎，3房間隔，以650萬元易手，實用呎價14,412元。

●粉嶺牽晴間2座中層C室，實用面積573方呎，3房間隔，日前以16,500元獲承租，實用呎租28.8元，新租客為3名內地男學生。

●馬鞍山雅景臺2座中層A室，實用面積475方呎，2房間隔，3月叫價579萬元，反價12萬元，以591萬元易手，實用呎價12,442元，創屋苑2房新高價。

【生意●上車客中伏】買滲水居屋用櫃掩飾取巧 裝修公司十幾萬個半月搞掂
Penny其中一個顧客，就是位於將軍澳景明苑的單位，剛入伙的Cyrus就指，上一手業主以連租約方式放盤：「當時間屋仲有租客，睇樓望兩眼就要走。」他指牆身問題都被牆櫃及掛牆畫等掩飾，所以並未發現有問題：「好快就要決定買唔買，第一次買樓，又無留意其他地方，淨係覺得間屋幾舒服，就決定成交。」

Cyrus自單位交吉後，始發現原來屋內滲水的問題嚴重。原來景明苑曾爆出單位滲漏嚴重事件，承辦商不獲屋宇署續牌，最終分判予其他建築公司接手。他表示有留意新聞，但想不到原來問題亦波及自己新居：「收樓嘅時候就發現，同想像中有啲唔同，尤其係牆身，因為牆身爆裂比較嚴重，一直都擔心大廈外牆有無結構性問題，所以比較緊張。」

「Penny一入嚟，睇完之後就指牆身要從頭做過，唔可以靠油漆嚟解決問題，佢就建議喺牆身加裝石膏板，喺爆裂地方再做油漆工程。」屋內問題令Cyrus大失預算，幸好Penny趕工下，一個多月就能完成，工程不連家俬花費十多萬：「地板、牆身同埋廚房廁所其實都拆過再整，時間都比想像中快，因為都有好多地方需要做，都覺得好滿意。」

二十六歲就開自己的公司，他就指創業初期聽過不少冷言冷語：「比起老師傅，我真係算一個初哥，佢哋經驗老到，我不時都會到單位監工，我就試過提吓啲師傅點做，佢就話依啲嘢我梗係知，唔使你去提！甚至臨施工時話唔做，我都試過。」他就指「點都要忍」：「當同佢哋關係打得好嘅時候，所有問題都能夠解決。」

Penny的設計公司雖然已上了軌道，但仍要面對員工問題，因近年建造業界不斷加薪，自己都要用各種方法留住員工：「成日都要花心思去了解佢哋情況，或者多啲同佢哋聚會，留住佢哋嘅心，希望佢哋唔好轉工，因為出面都俾好多人工，起碼成二千蚊一日，令我哋做小生意嘅都非常困難。」

Penny都打算在今年內結婚，雖然工作期間經常接觸劏房盤，但他直言沒有買該類單位打算：「唔會考慮啦….. 我想組織一個家庭，可能有兩三個小朋友，我驚住唔到。」

採訪：梁延宇
攝錄：梁正平

關於屋苑維修問題，各位業主們參考下

長安邨法團最近先被推翻，之前個法團聽聞好仆街

【荃灣海之戀】推免壓測6厘財仔一按 長實：都係低息

長實（1113）投資董事郭子威表示，荃灣西海之戀夥利嘉閣推出免壓測一按，最高樓價八成，由一間財務公司承造，最長25年，首三年可淨供息，需入息審查。

不過按息以P+1厘計算，現時P為5厘，換言之按息高達6厘，郭子威仍然形容為「P+1厘都係相對低息」。

金管局早前推出新招，其中一項是要求主要收入來自香港以外的借款人，供款與入息比率上限下調一成。郭子威指，今次推出的按揭計劃是針主收入不在香港的準買家，「啲客本身有能力，但畀壓力測試影響入市意欲」。同時，郭子威強調「我地唔喺反擊或者對抗金管局，而係畀多個靈活選擇畀客戶。」

海之戀原先亦有提供3種高成數按揭，部份由發展商提供，郭子威指集團對於批出貸款有自己的準則，但有無包含壓測要求就不便透露。

記者：陳東陽

//真係咪亂借X哥錢，借錢梗要還，咪俾錢中介

我無等，係一直買唔到萬景峰
一直都有開票

唉唔諗喇
是旦佢地，由得佢地租落去

再年紀大未必有人租，要妳去租，未買之前我都交得起租，問題係再大年紀隨時租唔到，除非肯定有間公屋

佢地唔會租成世，但我一個急都無用

請諗定題目開新post，捱唔過今晚

開放式方便舒適

新盤混戰：柏傲灣4房戶呎價逾2.3萬創新高 (17:44)

【東網專訊】新盤高價成交繼續湧現，新世界發展(00017)旗下荃灣柏傲灣今日售出2A座53樓A室，實用面積1,252方呎，成交價2,890.1萬港元，實用呎價23,084元，創項目4房戶新高紀錄。據悉，受同區新盤開售帶動，項目本月至今速沽29伙，套現近5.7億元，開盤至今累沽938伙，套現近92億元。

放便舒適開放式

開廚大戰主力牆
防火防水防石膏

咁你開

有無巴絲傾轉按, 我7月滿罰息, 供淨215萬諗住按返220話唔得, 只可轉按餘額, H+1.4, 1% rebate,咁邊使搵你

fwd左比父母

狂搶4球以下放盤！兆禧苑呎售1.08萬 (17:27)

【東網專訊】屯門400萬港元以下放盤都已經進入「倒數階段」，買家連居屋都照搶。置安居蘇永耀稱，近日屯門居屋兆禧苑交投急升，過去3日錄約7至8宗買賣，部分成交呎價升穿1萬元。

兆禧苑C座高層4室，實用面積338方呎，自由市場售368萬元，實用呎價10,888元。事實上，除單幢樓放盤外，同區400萬元以下屋苑式住宅放盤已不多，帶動兆禧苑交

【80萬做業主？】綠楊新邨銀主無契半份業權拍賣 (17:26)

【東網專訊】雖然樓價高企，但只要手頭上持有充足現金，80萬港元也有機會入市。忠誠拍賣下周推出荃灣綠楊新邨H座低層3室，物業屬銀主盤，僅佔1/2業權，另不提供樓契，實用面積445方呎，開價80萬元，呎價僅1,798元。根據網上銀行估價，上述物業若以完整業權計算，估價約519萬元，即最新開價僅為估價的15.4%。

不過，該行總經理鄭世傑指出，上述單位將以連租約形式出售，現時有住客居住，即新買家不能入住，另外也不能收租。

而該行同日推出旺角太子道西72至74號福民大樓中層C室，物業同樣屬銀主盤，僅佔1/2業權，另不提供樓契，實用面積459方呎，開價70萬元，呎價僅1,525元。

空間感大曬

樓價喪升：南豐廣場2房呎價高見14700元 (17:06)

【東網專訊】將軍澳交投不斷，南豐廣場2房單位獲高價承接，呎價創屋苑新高。中原伍錦基稱，屋苑座低層F室，實用面積約400方呎，5月開盤叫價600萬港元，最終以588萬元成交，實用呎價14,700元，創屋苑新高。原業主於2014年5月以約410萬元購入，持貨3年帳面獲利約178萬元。

1/2 業權.....同另一個業主鬥長命?

唔錯

難明玩法，要問吓熟悉嘅人士

【方便舒適開放式】低調置業討論區(40)

最慘係佢寫明上述單位將以連租約形式出售，現時有住客居住，即新買家不能入住，另外也不能收租。
無得住都算，租都無佢份咁買黎做咩，另外個業主釘埋佢都唔會知架啦

純9up，其實拍賣得應該唔屬於長命契(假設業主A+業主B)，長命契業主大家都可以講話100%擁有該物業，咁樣拍賣1/2應該拆咗契

同埋無契點證明自己擁有1/2業權

呢個業權非常古怪，租又冇得收，冇得住，但要比錢，係咪租約一完佢搬入去住要比半份租，裝修要問另一個擁有半份業權嘅業主?

即係盲婚啞嫁地同陌生人夾份買樓？買完要睇對方想點玩法？

兩公婆聯名一旦離婚都要賣樓套現，三唔識七真係唔知點界定權利責任?

篇新聞又無講租約完咗之後個單位點處理，太奇怪

無權使用間屋但有法律責任，咩玩法

權利責任就 50/50
處理物業決定權都係 50/50
價錢折讓八成, 即係風險比正常樓高幾倍

拍賣嘅廣告周時見到，但google過都係唔明，同海關充公貨物拍賣唔同，後者冇牽涉財務業權，總之投到批貨物就中標者全權處理

新盤混戰：恒地委託中原銷售加多利軒貨尾 (17:57)

【東網專訊】發展商積極透過地產代理促銷新盤貨尾，恒基地產(00012)委託中原今日起負責銷售旗下何文田加多利軒。恒地營業(二部)總經理韓家輝與中原地產九龍董事劉瑛琳簽署委託協議。

加多利軒已出價單可供發售的21伙，分布於2至28樓，涵蓋1房、2房及特色戶，實用面積由226至390方呎，價單售價由695.4萬至1,000.8萬港元，實用呎價23,799至30,885元。

中原資深營業董事李子明表示，加多利軒位處九龍核心地段，毗鄰傳統豪宅區加多利山，且坐擁著名34小學校網。是自住投資之選。

新盤混戰：深灣9號本周五標售1幢洋房 (17:38)

【東網專訊】一手住宅銷售資訊網資料，嘉華國際(00173)旗下香港仔深灣9號的18號花園洋房推出標售，截標時間為本周五上午10時至下午1時。該洋房面積2,788方呎，花園996方呎，平台57方呎。

唔講唔知！屯門元朗露台補價收費勁加6倍 (19:23)

【東網專訊】地政總署資料顯示，各區面積約11方呎細露台補價較兩年前全線上升，其中屯門及元朗區收費更勁加6倍，由200港元加至1,400元，即每方呎約127.3元，加幅遠遠拋離其他地區。

不過，相比其他地區，屯門及元朗區收費仍相當低水，其餘包括港島及九龍、沙田及西貢、大埔及北區、葵青及荃灣、以及離島區，相關露台補價收費介乎3,800至34,200元，每方呎約345.5至3,109.1元，較兩年前加幅由20至31%不等。

此外，屯門及元朗區的工作平台補價收費亦發力追落後，較兩年前亦加價6倍，最新收費為1,050元，其餘地區加幅由20%至30.7%。

樓價UPDATES：筍盤？屯門唔使3字頭入場 (18:59)

【東網專訊】新界區細單位廣受熱捧，馬鞍山居屋錦豐苑E座高層2房戶，放盤達半年，最終零議價以原開價530萬港元連補地價售出，實用呎價12,297元，創屋苑呎價新高。由於樓價急升，入場價低約200餘萬元的屯門單幢式物業，亦不乏買家追捧，該區多寶大廈低層1房戶，獲外區買家以276萬元購入，實用呎價為10,952元。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區
●大額豪宅盤源短缺，低層戶亦不乏買家承接。北角摩天大廈低層B室，實用面積1,775方呎，以3房包括套房間隔，座向北面享海景，以3,285萬元連車位沽出，實用呎價18,507元，屬市價水平。

●北角明園2期中層44室，實用面積628方呎，以3房包括套房間隔，座向北面望樓景，終以780萬元易手，實用呎價12,420元。原業主於2012年10月購入上址，當時作價600萬元，持貨5年至今轉售，帳面獲利180萬元。

●銅鑼灣雋琚中層C室，實用面積440方呎，2房間隔，以36,000元租出，實用呎租81.8元。

●大潭紅山半島4期1座高層A室，實用面積約1,575方呎，3房廳1套連工人套房間隔，以92,000元連一車位獲承租，實用呎租約58.4元。

●跑馬地禮頓山2座高層A室，實用面積約1,257方呎，3房2廳連1套房及工人套房間隔，零議價空間下，以月租75,000元租出，實用呎租約59.7元。

●香港仔雅濤閣1座中層H室，實用面積577方呎，3房間隔，叫價650萬元，終以633萬元綠表價易手，實用呎價10,971元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●何文田半山壹號半山徑33號低層戶，實用面積1,202方呎，以3房包括套房間隔，連花園，望內園景，成交價2,730萬元，實用呎價22,712元。原業主於2008年6月一手購入上址，當時作價1,742萬元，持貨至今逾9年，帳面獲利988萬元。

●將軍澳南豐廣場3座低層F室，實用面積400方呎，以2房間隔，享西南池景，以588萬元易手，實用呎價14,700元。上址最初開價600萬元，現降價12萬元即獲承接，而原業主於2014年5月以410萬元買入單位，持貨剛滿3年，帳面現獲利178萬元。

●長沙灣泓景臺本月暫錄7宗買賣，平均實用呎價15,410元，屋苑6座高層G室，實用面積512方呎，2房間隔，最初開價800萬元，終以780萬元成交，實用呎價15,234元。

●牛頭角淘大花園H座高層1室，實用面積約391方呎，2房2廳間隔，外望維港蔚藍海景，屬罕有放盤。減價約8萬，以562萬元售出，實用呎價約14,373元。

●西南九龍瓏璽6B座低層A室，實用面積約1,091方呎，4房1套連工人套房間隔，以2,248萬元連租約成交，實用呎價約20,605元。

●將軍澳東港城1座中層E室，實用面積619方呎，3房套房間隔，剛以765萬元沽出，實用呎價12,359元。

●鑽石山悅庭軒2座高層E室，實用面積657方呎，3房間隔，放盤3星期，以2.35萬元放租，減價2,000元，以2.15萬元租出，實用呎租32.7元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●馬鞍山居屋錦豐苑E座高層07室，實用面積431方呎，2房間隔，座向西北享海景，單位放盤達半年，最終零議價以原開價530萬元連補地價售出，實用呎價12,297元，創屋苑呎價新高。原業主於2010年3月購入上述物業，帳面現獲利321萬元。

●屯門單幢式物業入場費200餘萬起，因此成為不少用家的上車樂園。該區多寶大廈低層G室，實用面積252方呎，以1房1廳間隔，獲外區買家以276萬元購入，實用呎價為10,952元。

●元朗尚悅8座中層H室，實用面積約443方呎，2房間隔，開價530萬元，放售約1個月後，減價約10萬元，以520萬元成交，實用呎價約11,738元。

●沙田第一城本月暫錄約16宗成交，平均實用呎價約14,400元，屋苑最新錄8座低層B室，實用面積451方呎，3房間隔，以650萬元易手，實用呎價14,412元。

●粉嶺牽晴間2座中層C室，實用面積573方呎，3房間隔，日前以16,500元獲承租，實用呎租28.8元，新租客為3名內地男學生。

●馬鞍山雅景臺2座中層A室，實用面積475方呎，2房間隔，3月叫價579萬元，反價12萬元，以591萬元易手，實用呎價12,442元，創屋苑2房新高價。

【荃灣海之戀】免壓測奪命財仔一按 埋單畀多六成

金管局本月19日推出第8輪逆周期措施，當中主要收入來自香港以外地區的借款人，按揭貸款成數上限下調一成，換言之，樓價介乎700萬元到1,000萬元的單位最多只能承造樓價三成按揭。長實(1113)海之戀今日推出的最高樓價八成、免壓力測試的一按明顯針對相關措施，但相關計劃按息高達6厘，即P+1厘，遠高於傳統銀行按揭的2厘水平，被視為奪命財仔按揭。

以海之戀周三次輪賣樓中，呎價最平單位10座6樓A室為例子，實用面積750方呎三房戶，即供折實價946.5萬元，折實呎價12,620元。

若然主要收入來自香港以外地區的借款人，向銀行申請傳統按揭貸款最多只能夠申請樓價三成一按揭，欲購買上述單位需準備662.55萬元首期。

即使成功向發展商申請價單內原本列明的最高樓價七成一按，首期亦需要283.95萬元。

假如受相關措施影響的買家向財務公司申請最高八成一按，首期金額降至189.3萬元，較向銀行申請傳統按揭貸款少467.85萬元或71.2%。

不過，以總貸款額連利息及首期金額審視，全期採用今日新推出的八成一按需要付超過1,691萬元，較傳統銀行按揭1,045.5萬元高出逾六成。

再講一次: 誠哥啲高利貸要諗清楚自己還唔還得起，供唔起唔好搵誠哥借

誠哥表示：為人為到底

誠哥話: 同我賭，底褲都冇得你著呀

升市食貴息當抽水
跌市就連本帶利通殺

好似去左澳門咁

誠哥打莊，升你執錢佢都執，跌你輸佢照執，不過執你啲錢

誠哥：公我贏字你輸

等我消滅呢個

1001仲有排

多謝幫手

得閒順手